「開國」領袖習近平（1953年出生）

8月26日，海外推特網友登出一張照片，疑似中國某展覽廳的落成典禮。展覽廳上書「開國領袖」四個大字，廳裏雕像只有毛澤東和習近平，牆上的畫作也只有毛澤東的面目可以辨識。

據台灣《自由時報》8月29日報道稱，這是中國深圳蛇口「改革開放博物館」日前重新開幕的情形。館內的「開國領袖」塑像只剩下毛澤東，原本擺放鄧小平塑像的位置則被習近平取代。

觀察家還注意到，這次蛇口「改革開放博物館」從新開館後，「去鄧抬習」的改動不止一處。
港媒日前報道，該博物館今年6月閉館「裝修」，8月10日從新開放後，原本入口處的鄧小平首次「南巡」的群雕被撤下，換成了習近平的「金句」牆和播放當地發展影片的屏幕。
網友質疑，出生於1953年的習近平，如何被捧成中共1949建政的「開國領袖」？並質疑事態不尋常。

中華人民共和國第二共和（2012 - 今）

毛：共始皇
刁：共二世？

共武帝習近平

吾王萬歲萬萬歲

法國咩

毛澤東時代 第一共和 1949－1978
鄧小平時代 第二共和 1978－2012
習近平新時代 第三共和 2012－ 今

強大

中華人民共和國（習近平新時代）第三共和

萬歲